\section{Unicidade do Determinante}

  Se $\function{T}{V}{W}$
  é uma transformação linear,
  \begin{equation*}
    \functionarray{5T}{V}{W}{\vector{v}}{5 T\vector{v}}
  \end{equation*}
  também é linear.
  Da mesma forma,
  se $\function{M}{V^n}{W}$ é $n$-linear (alternada),
  então,
  para qualquer $\alpha \in \reals$,
  \begin{equation*}
    \functionarray{\alpha M}{V^n}{W}{(\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n})}{\alpha T(\vector{v_1}, \dotsc, \vector{v_n})}
  \end{equation*}
  também é.

  A proposição a seguir mostra que toda transformação linear alternada
  \begin{equation*}
    \function{D}
             {\overbrace{\reals^n \times \dotsb \times \reals^n}^{\text{$n$-vezes}}}{\reals}.
  \end{equation*}
  é da forma $\alpha \determinantop$ para algum $\alpha \in \reals$.

  \begin{proposition}
    \label{proposition:determinant:unicity}
    Seja
    \begin{equation*}
      \function{D}
               {\overbrace{\reals^n \times \dotsb \times \reals^n}^{\text{$n$-vezes}}}{\reals}
    \end{equation*}
    $n$-linear alternada.
    Então
    $D = \alpha \determinantop$,
    onde
    \begin{equation*}
      \alpha
      =
      D(\vector{e_1}, \dotsc, \vector{e_n}).
    \end{equation*}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Usando a \emph{``distributividade''} de $D$
    e também sua alternância,
    \begin{align*}
      D(\vector{a_1}, \dotsc, \vector{a_n})
      &=
      \sum_{\sigma}
      \alpha_{1 \sigma(1)} \dotsb \alpha_{n \sigma(n)}
      D(\vector{e_{\sigma(1)}}, \dotsc, \vector{e_{\sigma(n)}})
      \\
      &=
      \sum_{\sigma}
      \sign(\sigma)
      \alpha_{1 \sigma(1)} \dotsb \alpha_{n \sigma(n)}
      D(\vector{e_{1}}, \dotsc, \vector{e_n})
      \\
      &=
      \determinantop(\vector{a_1}, \dotsc, \vector{a_n})
      D(\vector{e_{1}}, \dotsc, \vector{e_n}).
    \end{align*}
  \end{proof}
